Geburtsklinik Galle

Das Vorhaben umfasst den Neubau des durch den Tsunami im Dezember 2004 beschädigten Geburtskrankenhauses "Mahamodara Maternity Hospital" in Galle an einem weiter landeinwärts gelegenen Standort in der Nähe des Allgemeinkrankenhauses Galle. Das Vorhaben war 2006 durch private Initiative der Helmut Kohl Maternity Hospital Galle Foundation (HKMHGF) begonnen und 2008 infolge von Mittelknappheit ausgesetzt worden.

Das Mahamodara Maternity Hospital in Galle erreicht als Lehrkrankenhaus und Referenzzentrum für Geburtshilfe und Gynäkologie in der Süd-Provinz von Sri Lanka eine Zielbevölkerung von rund 3 Mio. Menschen. Es betreut derzeit jährlich rund 12.000 Geburten. Das Geburtskrankenhaus erbringt neben der Geburtsbetreuung und der Behandlung komplizierter Fälle im Rahmen seiner Spezialisierung auch Leistungen der Aus- und Weiterbildung sowie der Überwachung der nachgeordneten Referenzebene. Mit dem Ziel der Wiederherstellung einer angemessenen Geburtsbetreuung soll ein Beitrag zur Verbesserung der Gesundheitssituation der Bevölkerung in der Südprovinz geleistet werden.

Aus den FZ-Mitteln in Höhe von insgesamt 41,0 Mio. EUR (zinsverbilligtes Darlehen in zwei Kredittranchen) sollen die Baumaßnahmen einschließlich Bauüberwachung und essentielle medizinische und nicht-medizinische Ausrüstungsgüter finanziert werden, mit Ausnahme der bereits abgeschlossenen und finanzierten Arbeiten der Grundierung. Projektträger ist das Gesundheitsministerium. Der srilankische Eigenbeitrag besteht in der Bereitstellung des Baugrundstücks.

Land / Region / Institution Sri Lanka Nummer 28423 Schwerpunkt Gesundheit Sektor 13020 - Förderung reproduktiver Gesundheit Finanzierungsinstrument Entwicklungskredit Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 27,996 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner MINISTRY OF FINANCE,MASS MEDIA DPT OF EXTERNAL RESOURCES Zuständige Abteilung Osteuropa, Kaukasus und Zentralasien
